Econ嘢，求教

呢題嘢點做？
求指教

利申：Econ新手

opportunity cost means highest value option forgone

係唔係考DSE?
係考而唔識既話都幾大獲

If u buying it for resale, then cost no change.
If u buying it for self-consumed, and the highest valued option forgone is resale, then the cost increase.
利申2017dse

唔該晒
dse加油！

OC of purchasing the phone remains unchanged when the resale value change
當你要搵OC，
1. Define 左個action先 :
2. 諗下個action 會用左咩資源先
3. 呢d 資源既highest-valued option forgone 加哂佢就係個OC

呢一題個action 係 purchasing
你要買，主要投入既資源係$ +時間（如果要排隊的話）
所以當你要比既$多左或者時間多左，OC先會變

如果呢題改左問OC of keeping the phone
Keep ，你主要既資源就係部電話，
所以OC of keeping the phone = The highest-valued alternative use of he phone e.g. Resale value of the phone, 呢個時候resale value 先會影響到個OC

冇，因為你未買